这是所谓的时间管理浅说  _(:з」∠)_ 
======================================================
:slug: time_management_nutshell
:date: 2016-03-18
:tags: opinions
:desc: 时间管理到底是啥咱也不太知道呐~不过还是谢邀呗~
:issueid: 15

.. PELICAN_BEGIN_SUMMARY

时间管理到底是啥咱也不太知道呐~ :del:`不过还是谢邀`

.. PELICAN_END_SUMMARY

.. contents::

灵感来自前几天 :irc:`archlinux-cn` 的对话:

	ヨイツの賢狼ホロ, [14.03.16 22:23]
	/me 下一篇文章的方向是啥咧😂

	farseerfc 😂 0xC13D4796, [14.03.16 22:23]
	想看看萌狼聊時間/計劃管理

	pandada8, [14.03.16 22:24]
	时间管理 aka 怎样关掉im

	ヨイツの賢狼ホロ, [14.03.16 22:24]
	[In reply to farseerfc 😂 0xC13D4796]
	……

	ヨイツの賢狼ホロ, [14.03.16 22:24]
	现在纯粹是因为咱比较闲而已啦😂😂

	Frantic1048, [14.03.16 22:26]
	[In reply to farseerfc 😂 0xC13D4796]
	+1

	Kasei Wang, [14.03.16 22:26]
	想知道萌狼早上怎么起来的

	ヨイツの賢狼ホロ, [14.03.16 22:27]
	[In reply to Kasei Wang]
	直觉？😂

	Frantic1048, [14.03.16 22:27]
	论如何能够保持大一的作息水平 ~(>_<~)

	Kasei Wang, [14.03.16 22:29]
	[In reply to ヨイツの賢狼ホロ]
	讲一下怎么做到早起吧（今天起来十点半多了

	Frantic1048, [14.03.16 22:29]
	[In reply to Kasei Wang]
	9 点起的 +1

	ヨイツの賢狼ホロ, [14.03.16 22:29]
	怎么都那么晚😂😂

	Frantic1048, [14.03.16 22:30]
	[In reply to pandada8]
	不管怎么放都能连出自己都无法相信的纯熟的关闹钟手法 （´＿｀）

	pandada8, [14.03.16 22:30]
	我觉得你总不至于下床后再上床睡觉

	farseerfc 😂 0xC13D4796, [14.03.16 22:30]
	[In reply to Frantic1048]
	然後5分鐘內忘記並睡死
	
	---- Telegram 默认复制出来的格式就这样 😂😂😂 
	

其实咱对时间管理没有啥研究啦,这篇文章估计也只是简单地说说咱的 :ruby:`经验|瞎掰` 而已 😂😂

时间管理到底是啥玩意?
-----------------------------

	时间管理（Time Management）就是用技巧、技术和工具帮助人们完成工作，实现目标。
	时间管理并不是要把所有事情做完，而是更有效的运用时间。
	时间管理的目的除了要决定你该做些什么事情之外，另一个很重要的目的也是决定什么事情不应该做；
	时间管理不是完全的掌控，而是降低变动性。时间管理最重要的功能是透过事先的规划，做为一种提醒与指引。
	
	---- `Wikipedia:时间管理 <https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86>`_
	
如此长的定义看的咱都要睡着了诶😴,如果咱没理解错的话,时间管理就是尽可能的提高时间利用率,在有限的时间里做最有效的事呗~

	「那个时候的咱呢，的确是不谙世事。相信世间看不惯的事情全都有解决的方法。
	讨厌被依赖崇敬的话就去旅行，没有朋友去交就好了。
	而且，从心底里相信温水般的快乐时间会永远持续下去。
	不过也经常因此哭鼻子就是。那也许很合汝的胃口呐。
	呵呵……不过呢，越是回想起苦涩的回忆，脸上就笑得越开心。」
	
	---- :del:`时间管理的重要性(雾)`
	
从时间管理下还衍生出 `项目管理 <https://en.wikipedia.org/wiki/Project_management>`_ 和 `Attention management  (注意力管理?)  <https://en.wikipedia.org/wiki/Attention_management>`_ (\´･ω･\`)
	
坊间流传的几种时间管理分析方法
------------------------------------

关于坊间流传的几种时间管理分析方法咧, `英文维基百科 <https://en.wikipedia.org/wiki/Time_management>`_ 上提到了几种 

(中文的坑好像还没填 (ノ=Д=)ノ┻━┻)

:del:`就这样?`

Q1:Kasei Wang:想知道萌狼早上怎么起来的
-----------------------------------------

	~ Frantic1048:论如何能够保持大一的作息水平 ~(>_<~)

这个...... 咱不知道该怎么说好了  (╯°Д°)╯ ┻━┻ 

如果咱要硬解释一下的话,可能就是老套的 "早点睡觉" 了~(>_<~)

晚上早点睡 ~(>_<~) ,就是这样 😂😂

	「听说，上天是把我们的身体塑造成一天只需要睡一次觉。」
	
	「咱是狼呐。」
	
	「又没有人起床，也只能睡觉呗。不睡觉只会觉得冷，而且还会饿肚子。」
	
	「嗯，毕竟现在这季节比较冷清。不过，还真是怪异。」"
	
	---- 这个时候说这个是不是不太合适 😂😂
	
由此可以得出这样的结论 (雾):

* 不要睡回笼觉  (╯￣Д￣)╯ ┻━┻ 
	
	但是如果汝觉得下午容易犯困的话,中午小憩一刻也无妨 (只是不要睡过头...... )

* 起床整理完以后记得吃早餐哟~  (\´･ω･\`)

	记得食用富含蛋白质的食物呐~
	
* 如果汝有能力的话,可以拉拢和汝在一起的人也早起咯~ :del:`不从的话就吃掉好了`

Q2:为啥说咱很高产?
--------------------------------

真相是咱不像 :fref:`lilydywg` , :fref:`acgtyrent` 和 :fref:`farseerfc` 那样写的出相对比较有深度的文章啦~ ( 倒是萌新向教程比较多 😂😂 )

	「咱可是贤狼啊。起码还是知道这世界上有很多东西是我所不了解的。」
	
如果真要说出啥原因的话,咱觉得应该有这几种:

* 现在纯粹是因为咱没有工作因此比较闲而已啦~

* 平常想法比较多?

	比如在写这篇文章之前咱还计划过其他的主题呐~ (  (╯•̀_>•́)╯ ┻━┻ 虽然到现在还没付诸实施就是了 )
	
* 没被太多强加的事情干预?

		「要如何看待事情是自己控制的。既然咱想要回到北方，不管怎样都得离开那里。既然没有人要拉住咱，咱用后脚踢砂子离开就是了，这样也比较能够死心。不过，咱不可能就这么安安静静离开。」
	
	就像这样? ( 然而想不做被强加的事情似乎很难的样子呢~ )
	
* 写博客算是一种真正的兴趣?

		如果你够幸运的话，还可以让“自己的兴趣”成为“自己的职业”——这是很幸福的事情 :\) 
	
		如此一来，就把“工作”和“娱乐”合为一体。你将不再有“工作时间”和“业余时间”的差异——不论是“工作时间”还是“业余时间”，对你而言都是“娱乐时间”。很爽的！
		
		当这两者统一之后，还有更多其它的好处。比如说，你在自己的工作中，就可以比别人走得更远，因此也就更有可能成为该领域的【优秀】者。

		---- `编程随想的博客:什么是【真正的】兴趣爱好？以及它有啥好处？ <https://program-think.blogspot.com/2015/12/Hobbies-and-Interests.html>`_
	
	至少现在来说,写博客算是咱的一个兴趣吧 ~(>_<~)
	
* 不常刷微博和 SNS ?

	自从看了 `为啥俺不常用微博——兼谈时间管理心得 <https://program-think.blogspot.com/2012/02/microblog-and-time-management.html>`_ 
	和 `“传统博客”过时了吗？——兼谈各种媒介形态的优缺点 <https://program-think.blogspot.com/2015/02/Is-Blogging-Dead.html>`_
	再加上咱用 IFTTT 帮咱发文章更新,咱已经不知道有多久没上 Twitter 和 Google+ 了 （。＞ω＜）。
	
大概就这些 (っ╹ ◡ ╹ )っ?

推荐一些时间管理相关的资源?
----------------------------------

解释这些,当然要找专业的来啦 o(\*￣3￣)o

* `知乎上的 "时间管理" 话题 <https://www.zhihu.com/topic/19550921/top-answers>`_ ,干货丰富,注意前方争论出没 😂😂

* `褪墨 <http://www.mifengtd.cn/>`_ ,翻译和分享时间管理和个人提升等等主题上的内容和经验的网站,看起来比较专精 （\´＿\｀）



